藍可兒事件翻拍電影！4年懸案3年調查「死因真相大白」

2017年04月04日 00:07
藍可兒事件2013年轟動一時，被稱為「當代歷史謎團之一」。近日兩位美國人耗時3年調查真相，以「紀錄片」方式推出新片《藍可兒事件：真相大白》（What Happened to Elissa Lam?，暫譯），把這起歷史懸案搬上大銀幕。

▲女大生藍可兒最後影像曝光。（圖／翻攝自網路）

加拿大籍華人藍可兒死於洛杉磯酒店頂樓水塔中，飯店電梯的監視錄影器拍下她生前的最後身影，怪異行為引發廣泛關注、討論。警方最後以藍可兒意外溺死作為主要死因，認為她生前患有躁鬱症，不過「神探」李昌鈺博士卻認定是謀殺案。

根據外媒《Dread Central》報導，導演傑克安德森（Jake Anderson）及傑德薩拉斯（Jared Salas）歷經3年實地調查、蒐集資料，將藍可兒事件以超越謀殺案、靈異事件的角度，並從社會性、心理上剖析事件，最大挑戰是避免扭曲和誤導事件，對死者和事件產生不必要的侮蔑。

此外，劇組目前正在網站發起電影募款活動，希望能籌到3萬元美金，最後將籌款一部份捐給死者家屬，作為對死者的尊重、家屬慰問金。

當年有人算到佢死左係女有水既地方

係咪斷蟹

個水塔係有上鎖
冇可能自殺啦

又黎 當年推爆幾多個Post

總覺得拍到出黎會變到好膠

好似查唔到有傷痕
恐怖感在於神秘感
如果知道真相實好悶
我估係
個凶手同佢玩，後來有意或無意害死左佢，掉入水箱
或啪左藥差錯腳跌入水箱，酒店死口話平時有鎖

當年睇段片真係好心寒

好鐘意追依d追到訓唔著
仲有芬蘭定瑞典去旅行個兩個女仔
生存左十幾日影左奇怪相
又係諗到訓唔著
近年真係無邊單有咁多想像空間

雨林旅行果單仲有高登仔話組團搵真相tim

失蹤前果幾張
兩個女仔同無人雨林，聯想埋土人定壞人野獸就多野諗
其實睇住死左既人神秘死前最後既相就感覺好恐怖

冷夢梅果單都鐘意睇
依單知道真相但想像個過程都正

近兩年有無邊單比得上？可以我miss左

仲有單冇咁遠嘅柚木巴事件

留名

呢單點

如果閉路拍到既唔係本人 而係兇手扮？

仲記得嗰陣係高登追藍可兒post追得好貼

眨下眼已經四年

有無多啲details

請問真相到底係乜

呢單反而想知 話哂都係巴打黎

條片好撚恐怖

2個女仔好似比動物食左

同問

件事叫咩名 想搵返出黎睇

Lm

個巴打既朋友爆左料

仲有荃灣鳯姐謀殺案

你只要wiki下香港懸案，再渣部相機去事發地點
一樣可以好嫌疑

我記得有台灣專家話過段閉路電視片係好明顯俾人剪輯過

之前好似係viutv既一個清談節目
搵左班有陰陽眼既人睇條片話見到係𨋢口有人追佢
而家點

補返條link

一提起件事巴打就咁大反應，好大嫌疑

似鳩up 作大多

查下條女部腦或者電話就破案啦 LEE個年代

講到最近期應該係柚木巴打

當年太驚唔敢睇條片

當年睇𨋢個段片真係心都寒埋 手指同腳扭曲行出行入既動作

外國女個堆相我記得有巴打推斷係太黑，要用相機閃光燈照路先咁多無厘頭相

但係得一晚有，見上圖

當年有個巴打話佢媽媽有陰陽眼
話睇片見到好多鬼，個女仔實死咗
仲講明話死喺有水嘅地方

結果真係死咗喺水箱入面

推

老老實實，除咗水箱，酒店冇咩地方人跡罕至，仲要咁多人討論，有人9up中咗唔出奇啦

應該search咩關鍵字睇番成件事

巴拿馬嘛，佢哋入咗另一條路，之後死咗
警方話意外死亡就算
我都好鍾意呢單

Kris Kremers & Lisanna Froon

後期galaxy no pin係咪已經一個死左？

真相

你咪係鳩up個個

咁同佢地講既野係不約而同喎

有無陰陽眼巴打證實下

未必，睇過有分析影相係想記錄朋友遇險位置，前後有時間差距

鳩up有人中有咩問題
一定要對卜筮表示佩服

已經比支馬後炮射撚死左

一係撞鬼一係take左野啦

當年起晒人全家

噢洩巴打占卜過話藍可兒係被鬼迷

當時討論果陣我唔係好敢睇啲相 其實寒唔寒

睇條片見到？部閉路電視都有陰陽眼？

其實絕大部份乜都影唔到

lm

睇都唔敢睇

仲記得個陣公司好撚多野做, 但仲每秒都係到F5睇你地傾依單野

你冇陰陽腦唔會明

有幸當年追過 巴拿馬森林，荃灣鳳姐同柚木巴打既po
藍可兒果陣未上高登
雖然好慘

有幸當年追過 巴拿馬森林，荃灣鳳姐同柚木巴打既po
藍可兒果陣未上高登
雖然好慘 但果陣追po真心係好正
又要驚又要繼續睇

想睇番巴拿馬森林果單

荃灣鳳姐係咪youtube嗰單

有睇過下文字描述 但怕睇相

柚木巴打嗰單係講咩？
淨係追過巴拿馬森林

無人話一定要你佩服人地
咁你話人鳩up中
有咩證據證明人地鳩up先
無證據證明咪你係到鳩up

又開始自己嚇自己大會
睇相無乜特別 真係似有意外之後俾野獸食左
無乜藍可兒條片d寒意

LM

藍可兒應該係謀殺 邊有可以係自殺 d警察查唔到就話自殺

成班新會然 想追又唔自己死去搵
大叫就有呀？

開電筒仲好啦。。

應該俾人殺啦 但唔知點解條屍過左咁多日都仲係水底

佢呢單好似喺靈異嘢
睇節目講
有隻喺外面等佢 所以唔敢出
再話佢俾鬼迷 自己行入去水塔
不過個鎖就好似無解釋

究竟抽木巴打個單嘢而家點

好恐怖

單嘢而家點。我記得殺人條友啲留言好串

留名！！

加上有人好似查到佢屋企人同d邪教有關

Details pls

個人觀點拗來無用，總之我認為係穿鑿附會 講真卜到咁準大陸應該無懸案
上面夠有片話自己陰陽眼見到鬼，唔通又要我證明佢9up

你有你信啦，反正我真係證明唔到卜筮之術係假，就如冇人證明到佢係真一樣

好撚多有陰陽眼同啲鬼怪節目的嘉賓我話呢單野同鬼怪邪車有關

巴拿馬嗰單好似冇咁簡單
唔係話搵到死者衣物同部分殘肢
然後啲衫係冇穿冇爛
啲殘肢嘅切口係平嘅

唔知有冇記錯

巴拿馬單野，大家可以睇睇下面條link：

同官方既結論完全唔同。

呢單正嘢來
奈何我哋冇權力查

記得當時睇左條片
成個星期都唔敢自己一個搭𨋢

最勁係有人算到佢死喺有水既地方

條片好恐怖
其實我一直覺得係假口供搞到差喊到

之前唔知係邉到見到有報導話佢死既姿勢係倒十字架

你條垃圾咪同班五毛一撚樣瘋狂推d垃圾post囉

噢巴個占卜又係話佢比鬼迷 由高處跌下

黎明

個水箱好高，好似係

係YouTube果單雖然鳩估成份居多但你邊追邊睇人鳩up就好正

佢只係講出一個可能性，有人鳩up中呢個機會
唔係特定指邊個，尤其當一件事多人去參與

查左咁耐有無D咩有說服力既講法?

其實話有水嘅地方都好虛⋯
係勁嘅就話係水箱

嗰時有條友不停係YouTube影到一個單位 跟住有人開始講 嗰個單位發生命案。跟住嗰條友上尼講。你哋查到又點 都冇證據拉我

我三個post 都有追 只係柚木冇追得咁貼
真係淨睇post 都刺激

跟著巴打仲組團去案發單位查案

我記得嗰條友叫xx快樂人

我都記得呢個po
有無link追番

果時推論係同邪教有關
好多巴打又連埋去撒旦教光明會呢啲

邊度有圖睇？

之前睇wiki有紀錄到兩部電話使用情況…
去到後尾其中一部不斷咁錯pin
所以其中一個死左先都唔出奇…

冇記錯搵到佢個陣成個人 倒立咁 個頭塞住係儲水池個輸入輸出位度

好痴線

搵朱莉王感應下

究竟會唔會有人可以解釋到
福爾摩斯召喚

排水個陣吸咗埋去?

個陣間酒店啲人飲屍水

從來覺得講陰陽眼現場唔可以多過一個人有，如果唔係問第二個人睇唔睇到佢話睇到就會覺得好假，要維護呢個大家都係鳩up ge 身份好膠
冇辦法，從來識得有陰陽眼ge 都係鳩up 仔

好多人話甜甜地
係咪分解左做糖？

咁咪幾年

煲咗水都有味

講開離奇命案，有冇巴打記得 紅衣男孩續命案

不過發生喺中國，死嘅又係中國人，封鎖太勁，無乜資料討論

咁應該部閉路電視都要有陰陽眼

外國好似唔興煲水

睇咗成個鐘資料 百分百係被拹持強姦多天後才被殺
最後被野狼/獸等分屍 (也有可能是兇手）

死者可能認識兇手 那個女的麗莎娜實在非常美麗
可能在開始上山時已經被村中某些人一路跟踪

究竟係機場張相係邊個影
仲要似係偷拍咁影，無擺pose

想睇返以前舊登都無哂

有冇links

個camera影到嘅影象唔代表我地人眼睇到嘅影象

巴拿馬個單好正
好記得有個巴打打左好大段野問大家有冇興趣去查案

所以咪話應該睇唔到
片呈現既影像同陰陽眼直接肉眼接觸睇到既野點同

其實巴拿馬果單野係咪排除左係食人族
如果係有當地既居民都會知同搜救隊都會見到

講到尾，其實藍可兒單野都係無真相

呢集有睇
開始既時候搵左幾個聲稱有陰陽人既人分別走入間房入面
要佢地評價下有冇野
全部都話有野
形容既神態都似

搵通靈之戰班大神crossover就精彩

link and more detail plz
我記得我都好似追過少少，唔記得左

呢單有d印象 果陣live左 好似有個可疑人物叫風騷快活人定開心快活人之類嘛

擺明

叫佢指下個位得唔得

台仔Ptt有詳細分析貼
你可以去睇下

呢單好似唔係好耐之前咋嘛
但我無追到個結局
最後應該又係不了了之

擺明條友做

可能你未明
或者依個世界嘅鏡頭係影到好多嘢但我地普通人眼睇唔到
所以即使係影象，有啲人會睇到其他人睇唔到嘅嘢
不過無得證實依啲超自然嘢

有冇人記得果時有人問過果位樓主點解會咁無聊睇果條片，明明得好小人睇過，仲要係片尾先關事，正常都唔會睇條咁悶既片睇到最後

堆片拍既地點，時間同個單一樓一命案係好吻合

最衰班警犬又做唔到啲乜嘢

最後好似有人話開tg gp繼續查嘛 之後唔知啦

個搞手話拍片黎呼籲社會對情緒病病患嘅關注?
btw拍套記錄片唔會破到案 感覺上成個project都幾9唔搭8

宗教儀式黎
btw 有冇link

其實我都好想見識下 所謂既陰陽眼 睇到既鬼係點既樣
成日叫陰陽眼既 形容下點既樣
真係想搵堆自稱有陰陽眼既人
用佢地所見到既野 拍一套電影

藍可兒有D似吳幸美

咁串

柚木

2012定2013年有一單
係講個阿媽報警話個仔比拐子佬拐走左

真係有巴打估中阿媽係兇手

當然最經典就係外國留學嘅矮撚殺自己老豆老母個單，高登神探個名唔係流

我記得有人問過，但唔記得有冇答案

咁你都記得

如果唔計超自然野、意外、自殺
好多時都係講邊個人最有殺人動機
或係有人死後既最大得益者

藍可兒呢單睇落有點超自然

你呢撚樣臭寸又冇料
真係屌你老母臭閪PS:當然係用雷球棒
外國好多人講差不多情况
屌你老母你正柒頭皮

突然彈出依句係幾好笑

呢單野勁恐怖

相傳係江澤民續命儀式

願聞其詳喎

有次係女學生行山失蹤
有巴打去行返同一路線
行到某個位聞到有臭味，又話嗰個位有機會失足跌落去
結果第二日就喺嗰到揾返條屍

又係神探李昌鈺
之前佢推斷一單案
話有晒證據，總有一日會拉到
笑到仆街

好想繼續追依單。有冇師兄想 一齊傾下

近幾年無案查真係好悶

最好唔好有

其中一段當地一個警察說：
Staff Sergeant Brian Dean on February 10, 2017 at 9:05 am said:
Well, as a retired Military Police Officer, and formerly assigned in Panama, and being there in 2008/09, I PERSONALLY seen something that wasn’t right in Boquete, that very well could connect these murders and disappearances. A New York girl, same age, similar looks, was just murdered not far from where this backpack was found. Good luck Panama with stonewalling the FBI….. Not going to happen. If I have to go there, and on my own dime and time, I WILL!!! I have an idea who MIGHT be doing these atrocities. And I am actively getting involved. None of the said scenario’s are possible. ESPECIALLY since the girls had a DOG with them!!! Whoever is doing this, time is running out for you.

Reply ↓